男大生遭熟識好友性侵 就醫哭訴「好想死」

男大生遭熟識好友性侵 就醫哭訴「好想死」
2017/07/20 00:00 14454

日本對於性犯罪嚴懲的刑法改正案，將法定懲役年限往上提升等進行修正，在6月16日通過後，於7月13日正式實施，不過修正內容大多都是僅限女性部分，男姓被害者反而不在此限，於是有學者提議，應在修正的刑法條文中，從原本的被害者「女子」改成「人」。

據《西日本新聞報導》2015年夏天，關西一所大學的諮詢室中，大學4年級的小田雅人(假名)跟精神科醫生吐實，「其實，我被好友給性侵了」，加害者是男性，是小田雅人認識12年的好友，被性侵的時間點約是1年前，那時才知道好友是同性戀，當時小田雅人跟該位友人以及一位女性朋友，一起出外旅行，沒想到在晚上小田雅人就被好友撫摸身體，雖然小田雅人出聲抗議，但是反而被對方騎上身毆打，並且強迫他口交，只要一反抗就會被打。

隔了沒多久，好友稱為了要道歉順便慶祝小田雅人生日，所以邀請一起出外吃飯，沒想到當天又被逼迫肛交，因為上次被毆打的恐怖記憶還在，所以根本不敢抵抗，隔天早上痛哭失聲回家，當天晚上，小田雅人寫了份遺書。

在沒辦法跟家人吐露實情的狀況下，只好在推特上抒發心情，在其他友人的建議下，找了性暴力被害者支援中心進行諮詢，不過該中心聽完後，卻建議他報警，並且先到醫院驗傷取得診斷書，可是這樣病院又會通知家裡發生被性侵的事情，讓小田雅人在案發後5天後，不得已的轉而向大學精神科求助。

目前日本政府設立的性暴力被害者支援中心，對女性受害者的處理經驗較豐富，但是對男性受害者的應對極差也是事實，在身心受創後，小田雅人認為，這次刑法所做的修正，只是在「加害者是男性，被害者是女性」這點，他說：「像我這種受害者，恐懼到夜晚無法入眠的男性，希望有個可以依靠的機關，並且讓加害者有所懲處，所以希望刑法的改正可以注重在男性受害者這方面」。（即時新聞中心／綜合報導）

這些基會

是屬於你的

飲大左同最好朋友

比人迫含撚之後仲敢同人出黎

鼻毛可避

呢啲時候又唔見你哋講句勞資糾紛